\section{Annotatio II: Nahrungsmittelaversionen überwinden}
\label{food-aversion}

Jeder Mensch hat ein Lebensmittel, das er bis auf den Tod verachtet. Mögen es Oliven, Fisch oder Käse sein, diverse Lebensmittel bieten für manche einen Gaumenschmauß, während andere bereits beim Geruch Würgereize bekommen. Vor allem bei nährstoffreichen Lebensmitteln wie Fisch ist es wichtig, Nahrungsmittelaversionen zu überwinden, um in den Genuss der Vorzüge dieser Nahrungsmittel zu kommen. Das ist auch nicht besonders schwierig, benötigt jedoch Geduld und etwas Hingabe.
Bedenken Sie, dass dies nicht den \hyperref[body-senses]{Körpergefühlen} widersprechen muss. Der Mensch kann jedes Essen essen, das nicht verdorben ist. Seine Sinne, die ihm sagen, er soll ein bestimmtes Nahrungsmittel, das frisch und gesund ist, nicht essen, versagen an dieser Stelle. Grund sind schlechte Vorbilder, eine üble Erfahrung aus der Vergangenheit mit dem expliziten Nahrungsmittel oder andere Ereignisse, die sich tief in sein Unterbewusstsein vergraben haben. Sie sollten Ihren Menschen nicht daran hindern, die Angst zu überwinden. Denn in Lebensmitteln, die gern gemieden werden, wie Spinat, Organfleisch oder Knochenbrühe stecken Inhaltsstoffe, an die Ihr Mensch durch andere Lebensmittel nur schwer kommt. Sehen Sie dies als Motivation, die eigene Komfortzone Ihres Menschen zu überwinden. Sind Sie jetzt motiviert? Los gehts!

\subsection*{1. Das Versteck}

Lebensmittel, die Menschen bisher gemieden haben, lassen sich in Essen verstecken, die Ihr Mensch sonst gern isst. Wenn ein Mensch ungerne eine bestimmte Art von Gemüse zu sich nimmt, sollten Sie sich auf die Suche nach Rezepten machen, die lecker schmecken, in denen sich Geschmack, Konsistenz oder Geruch des gemiedenen Lebensmittel leicht verstecken lassen. So kann sich Ihr Mensch langsam an den das Lebensmittel gewöhnen. 

\subsection*{2. Die Pflicht}

Die Dosis des implementierten Lebensmittels sollte stetig gesteigert werden. Wo am Anfang die Zucchini in der Tomatensoße nicht sichtbar war, steigt man mit der Zeit von subatomaren Teilchen auf Stückchen bis hin zu Stücken um. Es sollte immer an der Grenze dessen sein, wie Ihr Mensch das Essen noch ohne große Schwierigkeiten verzehren kann. Das lässt sich mit jeder Art von Lebensmittel einfach durchführen, solange das passende Gericht zur Verfügung steht. 
Bei der Aversion gegenüber ganzer Lebensmittelgruppen ist es hilfreich, von den geschmacksneutralen zu den geschmacksintensiven Lebensmitteln überzugehen. Wenn Ihr Haustier beispielsweise Fisch verachtet, fährt mit einem geschmacksneutralen Fisch wie Zander zu Beginn leichter als mit Thunfisch oder Rotbarsch. Dieser Teil kann Wochen bis Monate dauern, abhängig von der Aversion und der eigenen Motivation\footnote{Bleiben Sie dabei, es lohnt sich. Ein Mensch ist manchmal ein stures Tier.}.

\subsection*{3. Die Kür}

Nun ist es an der Zeit, die Gerichte, bei welchen das vermiedene Lebensmittel einen Hauptbestandteil ausmacht, zu sich zu nehmen. Schicken Sie Ihren Menschen in ein Restaurant, um ein Gefühl zu bekommen, wie das Nahrungsmittel wirklich schmecken kann, um einen Vergleichswert oder Zielwert für eigene Gerichte zu haben. Wer es schafft, das Lebensmittel ohne eine Spur des Ekels zu sich zu nehmen, hat es geschafft und kann stolz von sich behaupten, die eigene Nahrungsmittelaversion überwunden zu haben. Falls es eine Stufe schwieriger sein darf, weil Ihr Mensch nach mehr strebt, lassen Sie ihn ein Gericht mit dem Nahrungsmittel kochen. 
Wer es schafft, seinen Menschen mit einem Gericht zu verzaubern, das ein vorher ungeliebtes Nahrungsmittel enthält, darf sich gratulieren: Die Nahrungsmittelaversion ist überwunden. Herzlichen Glückwunsch und guten Appetit!